﻿Limit Blockの概要

         1(Top)
         ------
        |      |
4(Left) |      | 8(Right)
        |      |
         ------
        2(Bottom)


playerがLimit Blockの境界を越えた瞬間に押し出し処理をするブロックです
このBlockの特徴としてplayerがBlockの中に埋まっている場合、全く押し出し処理をしない為
詰みセ防止に使えるBlockです
(ただしデメリットもあり)

collisionLimitに0から15の数を指定することで
上下左右の押し出し設定出来ます

例えばcollisionLimit=1を設定すると
上からplayerが触れた時だけ押し出しをします
逆に言うと左右と下から触れようとするとすり抜けます
これにより一方通行ブロックを作成することも可能です

上と右など複数指定したい場合
collisionLimitに9を入れます
上(1)と右(8)を足して9といった感じです

つまり 全ての面で押し出しをしたいのであれば
collisionLimitに15を入れます
上(1),下(2),左(4),右(8)を全て足して15になるからです



・メリット
　1.絶対にこのブロックで詰みセしない
    (天井にはまるようにセーブをした場合でも問題なくプレイを続行可能)

  2.ブロックの挙動を１から作っているのでカスタマイズしやすい

  3.ブロックの押し出しを上下左右で個別設定可能

・デメリット
  1.四角しか対応していない(複雑な形状だとおかしくなる)

  2.境界線でしか判定をしてない為　壁をすり抜けられる可能性がある
    (出来る限り使用を控える)

  3.回転すると判定がおかしくなる
    (回転に対応していない)


このソースコードは勝手に使ってどうぞ
